<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ucho-ten</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Ucho-ten</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 01:26:14 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>翻訳機能</title>
      <link>/docs/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E6%A9%9F%E8%83%BD/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:26:14 +0900</pubDate>
      <guid>/docs/%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E6%A9%9F%E8%83%BD/</guid>
      <description>What is 翻訳機能? 翻訳機能とは、投稿を自動で翻訳して表示する機能です。&#xA;翻訳機能の設定はどこ？ PC 画面左に位置するサイドメニューの「設定」をクリック または、コチラから直接アクセスできます。 (要ログイン) スマートフォン サイドバーの「設定」をタップ 翻訳先言語の設定方法 設定画面の外観、又はAppearanceの&#xA;「翻訳先言語 / Translate To」から設定できます。&#xA;デフォルトでは英語に設定されているため、お好みの言語に変更してください。&#xA;翻訳方法 PC 対象の投稿にカーソルを合わせ、右上の「・・・」をクリック 一番上の 翻訳 / Translate をクリック 翻訳された投稿が表示されます スマートフォン 対象の投稿を長押し 2番目の 翻訳 / Translate をタップ 翻訳された投稿が表示されます トラブルシューティング 翻訳されない 翻訳先言語は正しく設定されていますか？ 以上に当てはまらない場合はバグの可能性があります。 お手数ですが、Googleフォーム お問い合わせよりご連絡ください。</description>
    </item>
    <item>
      <title>ブックマーク</title>
      <link>/docs/%E3%83%96%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%82%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 03:32:53 +0900</pubDate>
      <guid>/docs/%E3%83%96%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%82%AF/</guid>
      <description>What is ブックマーク? ブックマークは気に入った投稿を保存する機能です。&#xA;Ucho-tenでは、アカウントごとにサーバーに保存されるため、端末が違っていても同期されます。&#xA;登録したブックマークはどこへ？ PC 画面左に位置するサイドメニューの「ブックマーク」をクリック 又は コチラから直接アクセスできます。 (要ログイン) スマートフォン サイドバーの「ブックマーク」をタップ ブックマークの使い方 追加 投稿左下の「ブックマークのマーク」をタップ ブックマークが追加、同期されます 削除 ブックマークから外したい投稿の、左下にある「ブックマークのマーク」をタップ ブックマークが削除されます トラブルシューティング ブックマークが消えた ブックマークを削除していませんか？ ブックマークを追加したアカウントとは別のアカウントでログインしていますか？ 以上二つに当てはまらない場合はバグの可能性があります。&#xA;お手数ですが、Googleフォーム お問い合わせよりご連絡ください。</description>
    </item>
    <item>
      <title>PWA</title>
      <link>/docs/pwa/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:08:15 +0900</pubDate>
      <guid>/docs/pwa/</guid>
      <description>PWAの追加方法について What is PWA? PWAとは、Webサイトをアプリのように扱えるようにする技術です。&#xA;Ucho-tenはコチラ▶︎ https://ucho-ten.net/&#xA;PWAのメリット Ucho-tenをスマホアプリのようにホーム画面に追加できる ブラウザを開く必要がない プッシュ通知が使える フルスクリーンだからデザインが綺麗 ブラウザ PWA版 PWAの追加方法 iOS 手順 スクリーンショット 1. SafariでUcho-tenにアクセスし「共有」ボタンをタップ 2. 「ホーム画面に追加」をタップ 3. 「追加」をタップ 4. ホーム画面にUcho-tenが追加されます 5. Ucho-tenをタップするとPWA版が起動します Android 手順 スクリーンショット 1. ChromeでUcho-tenにアクセスし「メニュー」をタップ 2. 「アプリをインストール」をタップ 3. 「インストール」をタップ 4. ホーム画面にUcho-tenが追加されます 5. Ucho-tenをタップするとPWA版が起動します </description>
    </item>
    <item>
      <title>ワードミュート</title>
      <link>/docs/%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%89%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%88/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:10:44 +0900</pubDate>
      <guid>/docs/%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%89%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%88/</guid>
      <description>What is ワードミュート? ワードミュートとは、特定のワードを含む投稿を表示しないようにする機能です。&#xA;設定画面はどこ？ PC 画面左に位置するサイドメニューの「設定」をクリック&#xA;または、コチラから直接アクセスできます。 (要ログイン)&#xA;スマートフォン サイドバーの「設定」をタップ&#xA;ワードミュートの使い方 追加 設定画面へ移動し、ミュートタブを選択 画面右下の「追加」をタップ ミュートしたいワードを入力し、「保存」をタップ ワードミュートが追加されます 削除 お好みのミュートワードをタップし、「削除」をタップ ワードミュートが削除されます 一時的に無効化する お好みのミュートワードをタップし、「有効」のスイッチを左へ ワードミュートが一時的に無効化されます 有効化 お好みのミュートワードをタップし、「有効」のスイッチを右へ ワードミュートが有効化されます トラブルシューティング ミュートワードを含む投稿が流れてくるんだけど！ -[ ] ミュート登録しているワードは一致していますか？ -[ ] ワードミュートを有効化していますか？&#xA;以上二つに当てはまらない場合はバグの可能性があります。&#xA;お手数ですが、Googleフォーム お問い合わせよりご連絡ください。</description>
    </item>
    <item>
      <title>概要</title>
      <link>/docs/%E6%A6%82%E8%A6%81/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:10:44 +0900</pubDate>
      <guid>/docs/%E6%A6%82%E8%A6%81/</guid>
      <description>(作成中)&#xA;機能 よくある質問 ミュートワード ログインできない ブックマーク ブックマークが消えた プッシュ通知 バグ報告・要望したい u-tab 複数アカウント切り替え 翻訳機能 引いて更新 その他の細かい機能 1.1. What is Ucho-ten? Ucho-tenとは、PCやスマートフォンで動作するBluesky クライアント アプリケーションです。&#xA;フォローフォロワー数、いいね・リポスト数といった、SNSから&amp;quot;数&amp;quot;を不要とし排除する特徴があります。&#xA;推奨：スマートフォンからはPWA版をご利用ください。&#xA;PWAとは？メリットや追加方法等はコチラをご覧ください。&#xA;アクセスはこちらから▶︎ https://ucho-ten.net/&#xA;1.2. 使い方 基本操作 タップ (説明は省きます) 投稿の上で長押し スワイプ&#xA;の3種類があります。 投稿の上で長押しすると 投稿を共有 翻訳 (投稿者を)ミュート 投稿を報告&#xA;また自分の投稿であれば 削除&#xA;の操作ができます。 スワイプすると 以下のようにスワイプすることで、フィードや画面を切り替えることができます。&#xA;なお、Ucho-tenロゴ下にある項目が複数あれば、スワイプで切り替えることが可能です。&#xA;1.3 Ucho-tenの哲学 特にここ数年のSNSにおける「数」は、特にコンテンツ発信者の間で重要視されているように思います。&#xA;しかし情報を享受する人々には関係のない話です。&#xA;にも関わらず、情報の受益者にとってソレらの要素は情報の価値を判断する指標と化している側面があります。&#xA;確かに「自分の価値観と向き合い、何が好きで何が好きでないか」を考えることは労力がかかります。&#xA;絶えず新しい情報が次々に入ってくるSNSにおいて都度考えていては疲れてしまいます。現実的に難しいでしょう。&#xA;ただ、それを続けると、自分の評価軸を見失ってしまうことになるのではないでしょうか。&#xA;Ucho-tenはあなたが感じた「良い」と気軽に向き合い、自分の価値観で判断できる環境を用意します。&#xA;あなたの感じたことと向き合うキッカケになれば幸いです。&#xA;開発者: ばいそに https://bsky.app/profile/bisn.ucho-ten.net/</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
